【連燈開組】（三）要開組啦，各位基督徒（非基督徒都可以）仲唔快啲入來！

先在此附上連燈團訓
《馬太福音》5:14-16:
「14 你 們 是 世 上 的 光 。 城 造 在 山 上 是 不 能 隱 藏 的 。
15 人 點 燈 ， 不 放 在 斗 底 下 ， 是 放 在 燈 臺 上 ， 就 照 亮 一 家 的 人 。
16 你 們 的 光 也 當 這 樣 照 在 人 前 ， 叫 他 們 看 見 你 們 的 好 行 為 ， 便 將 榮 耀 歸 給 你 們 在 天 上 的 父 。」

同上次一樣，大家有乜想分享嘅都可以喺度拋磚，題材不限，無任歡迎。只要你有心認真討論，我都會盡力回應（不過唔確保各位有滿意嘅答覆，因為我所知嘅都好有限）

作為小組嘅一大特色，連燈嘅參與者都自帶「燈力」，當你哋發動燈力留言嗰陣，麻煩各位喺留言度加上「」公仔，以作識別，免生誤會。

願榮耀歸上帝
願榮光歸香港
#Save12HKyouths

弟兄

來到第三次開組，今次嘅建議討論題目係：

《聖經》係咪真係完全無誤呢？

如果你們有人無咩idea想或者可以分享嘅話，可以睇下呢條問題，以此引發思考，加入討論

lm
想知大家worship from home果陣會唔會好似我咁勁難專心

豬豬弟兄

末日可唔可以快啲

老實講，真係比喺教會敬拜難專心

呢樣嘢唔由得我決定，等上帝話事啦，佢自有分數（我覺得）

我有種諗法係上帝俾聖經「作者們」嘅啟示係冇錯，但係經過佢哋寫落嚟會有human error
當然啦，翻譯引致嘅問題另計

估唔到我唔係咁孤單，有咁開明嘅信徒

多謝手足留言支持

我喺我教會咪又係變咗異類，只係平時唔出聲個個以為我「正常」

天能

好奇其實點解人要食嘢先生存到，點殺冇完全不殺嘅路可以揀

先唔講聖經真假，講呢2千年的變化

就連神的名字讀音都已經失傳了， 再經歷千年君主制度控制及洗禮， 再分裂天主教、 基督教、伊斯蘭教， 聖經沒被修改/誤解的機率接近零。

哭哭弟兄

最少兩個月以嚟都係上網上崇拜，今日返返實體專心咗好多(雖然講道果位嘉賓極紅，但講道内容都學到嘢嘅)

係咁㗎啦，主流堂會都係盲撐《聖經》完全無誤論，即係話睇《聖經》學科學咁荒謬，忽略了現實的情況，結果咪變成食古不化嘅老屎忽囉，又唔係話否定《聖經》嘅權威，而且佢的確傳達緊啟示，承認錯誤係咪真係咁難做呀？

之前睇wiki都睇過有好多偽經/次經因為種種原因被排除在外
講近少少，天主教本聖經都好似已經多我哋一堆書卷

離教咗7.8年
以前睇經文好感動
而家冇感覺
祈禱都少左好多
點搞好

上星期我返現場搞live都覺得好好多，今日一變返WFH就勁分心

事實係真，其實《聖經》係傳抄嘅過程有散失，或者錯漏嘅情況係意料之內，但咁樣係唔代表佢對佢本身傳遞真理的功能有重大嘅損害，所以研經呢樣嘢真係好重要㗎

只係而家主流嘅信徒都盲撐「《聖經》完全無誤論」，重要死雞撐飯蓋咁話經上所記載嘅一字一句都係真有其事咁樣，咪經唔起呢個時代嘅考驗，得唔著啲人嘅心囉

你指馬加比一二書？

新人留名

多謝手足留名支持

Hi 弟兄

類似啦，天主教多出嚟嘅書卷唔多記得名
印象最深係被稱為偽經嘅猶大福音，上wiki睇佢簡介已經feel到係足以顛覆新約果種

輸到仆街,要人幫手

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

please pin

我就唔多覺佢係啲咩正教之作啦

文體係語錄體，同其他福音書（四福音）嘅內容又有衝突，差太遠，真係不了

理科出身加上大學先信主嘅表示好難相信牧者會否定恐龍存在
後來聽到一個解答「神看一日如千年」……ok you win

我本身係會上wiki亂㩒研究歷史果種，呢啲都係當知道吓就算

你肯keep住祈禱已經好唔錯啦

不過我覺得信耶穌唔需要下下都要咁「火熱」，喺日常生活中都可以體會上帝，都係一種操練

大佬你唔係真係覺得上帝真係用左7日來創造宇宙呀嘛

wiki睇完介紹同樣唔信
當耶穌流㗎咩，佢真心想走使撚靠猶大咩

今年先開始認真信

都係嘅，唔係嘅話根本兩邊互相矛盾
但係否定恐龍就真係…

估唔到wo,我見今年比較多信徒反而無咁信神，你呢個時候認真信靠神真係好難得

路過

是日電台

近50名手足明日提堂

多謝寶寶留言支持

得閒入嚟做下聖經節目

主能夠

是日電台

近50名手足明日提堂

你？

又話入嚟開組

首頁 » 突破出版 » 幻愛

書名 : 幻愛
作者 : 蔣曉薇
ISBN : 978-988-8562-31-2
出版日期 : 2020年07月01日
定價 : HK$ 98.00
頁數 : 288
尺寸 : 140(w) x 210(h)mm
產品編號 : 978-988856-2312
條碼 : 9789888562312
分類 : 社會文化
系列 : City & Me

我係開緊組呀

艷娘幻夢譚呢？

推

+1，始終咁多年以嚟加上翻譯問題，當年嘅用字同比喻嘅正確意思有差距都係合理嘅
而且聖經係以當年使徒嘅角度對世界嘅認知去寫，難免同現代人嘅知識有出入

不過我諗個誤差應該唔太影響現代人理解經文所表達嘅內容、教訓掛

push

大家係邊間教會？利：恩福#upset#dog

咁樣當然無影響啦，其實由作者寫《聖經》經卷嗰一刻起，《聖經》本身就係有主觀成分嘅經典，每個人睇《聖經》對內容嘅詮釋睇番自己嘅情況姐，作者點睇唔會有好大影響

多謝主內手足幫手推文

有講法話聖經嘅原文中，“日”果個字亦可解作“時期”，所以其實係7段時間創造世界之類

關於呢方面，其實就引申到另一個大問題：究竟《聖經》係啟示本身，定係只係絕對真理嘅載體呢？

咁樣嘅話就唔洗同恐龍嘅存在必然有衝突啦

只可惜部份教會唔會提呢樣嘢

但係應該都有唔少人照字面解，然後走去話真係7日
聽過有人否定進化論，如果7日係解7段時期嘅話兩件事就冇衝突啦

係，我都係跟啲體制外嘅牧者先了解到呢樣，聽到呢樣嘢嗰下我嘅世界觀彷彿出現左一個缺口，嗰下感受到一陣空虛感，心裡問：究竟我係為左啲咩先信呢位神㗎？

真係好大衝擊，但同時值得反思

其實創造vs進化從來都唔係《聖經》要處理嘅核心問題，偏偏啲牧者係都要小事化大

呢樣嘢就係因為堂會信徒同極權下嘅順民一樣（堂會體制都係高度集權㗎），無主動查找考證（fact-check），或者彼此就《聖經》教導思辯嘅習慣，啲講者講咩就不求甚解照單全收，咪個個盲中中將呢啲蠢到加01嘅嘢當成自有永有嘅「真理」囉

我先：大家一定要準時收睇Flow Church每個星期六晚8點鐘嘅崇拜呀

明明focus落救恩度應該可以吸引到多啲人信主，偏偏就玩花式自殺趕走我呢類理科人
我最尾都冇走到話唔定係神跡

亦有講法話古代真係有龍
例如約伯記四十15嘅尾巴有香柏樹粗嘅“河馬”、四十一1嘅“鱷魚”(舊版聖經譯作利維坦)

不過呢兩個例子亦有話只係引用當時中東嘅傳說怪物，而唔係實際上存在咁嘅生物

其實可以睇下：

如果聖經有誤，我在信甚麼

感謝主

多謝姊妹分享

係呀，有晚上，有早晨，不是二十四小時的一天嗎？
唔比神花一天時間創造恐龍嗎？

但上帝創造人，應該就無 進化論
所以一直我都無咩哩個疑惑。
反而成日諗 罪哩個問題，
我覺得上帝好似認定左人會犯罪，
無論我點努力，都討好唔到佢。
雖然我知係因信稱義，但又話上天堂既路愈黎愈窄
有時覺得好辛苦好驚做錯野得罪

各位教會有冇走向小組家庭式咁run?
怕唔怕中共封殺到黎

至弊佢只係寫「有晚上，有早晨」姐，如果配合返「日」解作「時期」嘅話，就唔一定只有一個夜晚同一個白晝啦

我覺得神有權出於自己的良善拒絕答應我地的祈求。

我覺得呢個構思實在係太傲慢啦，因為香港唔同文革嗰陣嘅中國，周圍都係CCTV，而且家家戶戶都係咁細，要隱藏自己嘅小組真係好難

咁正常解讀都係一個晚上一個早晨啫，同埋地質結構根本可以在大型災難下急速變化，短時間內造出看似需時數億年的地貌，不需要人為拉長創造的時間去遷就不信主的人的進化論。

利申：接受一定程度的演化，但不接受所有生物都是進化而來的解釋，認為這種改變不能超出一定的限制。

pin la, 好重要

香港咁嘅環境分分鐘網上聚會仲可行過家庭教會

又係

前排屯門好似有間教會咪好似俾國安hack 入去

而家我祈禱只希望歲月靜好
人有三衰六旺

冇計，信徒suppose 係世界不配有的人，永遠比人追打

不如求有勇氣倚靠佢面對一切苦難。

樓主巴打勤力開帖

聽下港台五台有個節目廿分鐘度學下野

我記得係早幾個禮拜呀嘛，我share完又冇同教會嘅弟兄姊妹關心呢件事
心諗，過多10年你哋俾中共掃場唔好怪我唔一早warn你哋

都有求
除左靠神仲要有緣份、貴人去改變

可能人地一早有比國安殺的覺悟呢

不必了。神幾時應許過一定在世一凡風順？
主耶穌在世都受盡痛苦。

咩節目？

冇啦，我呢邊中年或以上大部份都係藍絲/港豬/大中華膠嚟，睇死都係死果陣都唔知咩事果種

其實香港一直咁落去
中共一定會打壓
係點可以令到年青人復興
同改變傳統一支公上台傳道同崇拜模式
最近我教會都試新方針

所以真係好憎果D 成功神學
感謝神 幫我搵到工，幫我追到巴士...
苦難果陣又唔見佢地咁開心出黎講感謝神
搞到個信仰好無說服力

點解我果邊就算表面港豬自1997年起都會定期演習嘅

青年人復興，首先由我地自己悔改開始。

中共都識得用咸濕野麻醉連登仔放棄抗爭，何況魔鬼？

聖經死海古卷同現時的經聖內容差不多一樣，即係聖經內容無誤傳。最好大家留意聖經考古先。

呢ｄ真係好可憎。
神用自己的兒子的生命為我們預備了祂充滿愛和公義的家國，豈可用金錢衡量？

真，呢樣野根本唔應該存在，佢只不過係被統戰嘅宗教嘅文化副產品姐嘛

唔係中共，自古以來都有。

欣賞你間教會有咁大膽嘅嘗試

差唔多即係唔係100%啦

就算係誤差好細，咁你點肯定《聖經》嘅所有事件都係真有其事嘅？同埋點解一定要係嗰66卷書，唔可以再增刪其他正典嘅

可以係字面意思六日，我相信係字面意思解。

因為聖經是神所默示的，我們相信。如果事情有誤差的話＝神說謊。

諗下如果有誤差的是主耶穌復活，那我們都滅亡了。

咩統戰唔明

據說共產黨會滲透成個社會的各部分，腐化他們再各個拉攏、擊破。

但是如果我們都保守自己，其實是可以免疫的。

死海古卷都千幾年，可以話同現行版本一樣，如果你覺得邊到不一樣可以講黎聽下。當中的歷史記載係可以對照其他歷史文獻同考古證據，例如巴比倫，波斯。
同埋你都無證據證明聖經內容不是真確。

係

尋日開小組仲有一位離地萬丈嘅弟兄感謝上帝保護佢部寄艙PC冇喺飛行途中整爛，然後導師就讃佢好敏銳神，我心諗：做乜9啊，有乜好多謝姐，如果部PC唔好彩整爛咗係咪上帝要管教佢呀

同意，但你既前設係 聖經係神既默示 哩一句，
係真係由上帝所講，之後信徒又寫番落聖經度，而唔係當時信從既錯誤理解

巴打點睇有目的譯經問題

以下copy自wiki，裹面有更詳細嘅描述，唔止呢條

呢樣又真係值得感謝神嘅。雖然ＰＣ爛左都不代表神管教佢。

其實有樣野唔明，點解2000年以黎再冇新既聖經出現，冇先知再寫
以前就話女人唔可以講道，唔可以宣教等
對比反現今又好多女牧師
聖經呢樣野，我其實到宜家都好抱有疑問

因為時代唔同囉

如果真係徬徨個陣就要感謝既
即使係好個時都要感恩

因為教會未必跟聖經做。於是就有你講的「聖經禁止女人講道教導男人，但教會有女牧師」的現象。

同埋神的啟示，世人應該知的都寫下了，由創世到救恩到世界的末了，所以不必再加添，詳見最遲成書的啟示錄。

要靈修建立同神的關係

所以我會睇NIV, NIV 會譯得準確好多。不過確實好多字眼係希伯來，希臘獨有，係難譯的。

整唔整爛部PC可以係人為因素
好ON9

咁時代唔同，咁聖經叫我地唔好做既野
會唔會時代唔同又變得可以做
我就諗，無翅無鱗都可憎
日日食咁多蝦蟹貝殼，都係違背聖經
再遲下時代唔同，會唔會十戒其中一樣變到做得
點解唔會有人有啟示寫本超新約聖經

有時候都好疑惑，我身為弟兄都覺得聖經好多位都歧視姊妹

真係咁樣咩
我就唔係好接受到
佢唔感謝神自己今日仲有呼吸、仲健康、仲有朋友？
點解淨係緊張部電腦
我係覺得哩種靠神獲利既心態不可長
而唔係批評佢凡事感恩
順手一問，其實感恩應唔應該四維同人講

你講嘅嘢摩門教咪做咗，只不過俾其他人當異端咋嘛

但弟兄的責任因此更大。以夫妻為例，妻子要在不違反神在聖經中其他的心意的情況下絕對順服老公，但老公卻要好像主耶穌一樣願意為妻子死。除此之外，冇印象聖經話女人要順服任何男人。

另外女人只是不可以教導男人，但可以教其他婦女和小朋友。

利申：姐妹

呼吸、健康與自由好多人都沒有留意。

你一講我就記返起我都聽過呢點

Errrrr你講嗰啲食嘢嘅戒侓淨係得猶太人先要守

我諗佢既意思係，教會既標準會因時代轉變，咁究竟點去判定，聖經內容邊度先係要跟，邊d 要變通

咁聖經係咪歧視男人

唔單止唔比一夫多妻，老公仲要為老婆死

教會也是罪人做的，會受錯誤道理影響同迷惑。

以前夠興嬰兒洗禮同政教合一。

我大約重點係，2000年前既聖經唔合現代人果一套
究竟係唔係我地被世界同化？

睇完你條link啦，恕我坦白，都幾冇內涵

馬丁路德的改革當然有很重要的歷史意義。但其「聖經無謬誤」觀點放在今日的語景，很難令人信服。

不竟我們人類社會經過了啟蒙時代同科學革命，「謬誤」一詞的意義或許與馬丁路德的時代有很大分別。

仲要叔一燒當成異端嘅重洗派添

係。

反過來說，如果有人話在家敬拜與在教會敬拜冇分別，哩位弟兄姊弟都唔正常

有些真係好異，但係仍然是弟兄，主要是在政治觀。

何況福音是用火刑傳的嗎？

咁夜開組

通往天堂既路愈黎愈窄，要岩返上帝個標準
好多時都覺得無力，要做到咩程度先完全合哂上帝既心意
我地跟唔足聖經內容，到最後審判
又留得底幾多個人有印記

即係NIV算係目前最好嘅？
巴打知唔知中文版有冇呢種問題，唔識希伯來文，知道有咁嘅問題後都盡量對多一兩個版本

但呢個好似都說明完全照字面解有佢嘅危險性，而且耶穌都成日用比喻去同人解釋，我自己係覺得有啲嘢唔使一定照曬字面
不過話唔定就係因為有咁嘅危險，上帝先話唔好淨系自己一個去理解經文

加油，相信上帝係更慈愛的，比起公義

NIV 係最貼近希伯來文，希臘原文，相對準確好多。當然如果可以讀到原文一定豐富好多，我唔識原文惟有睇NIV.

唔講四福音數字上及內容上都會有衝突(世界大戰)

但你能夠定義四福音就一定係正史，其他派系/失傳/野史就一定係假，除非有神蹟再分類， 否則所有分類都係古代的皇/掌權者所控制及派發的。

唔用宗教角度諗， 首先無證據證明聖經內容不是真確， 但所有事情都有機會率

1. 流傳幾千年嘅內容，時代改變一定會部分失傳， 誤傳。
(玩以訛傳訛， 30隻字中文傳比5個人)

2. 唔駛講得遠， 依50年內可能會發生的事
中國在港支持西方教會， 再新修訂聖經和合本及派發新聖經， 未來小朋友讀嘅內容已經係改編版了，香港未來的主流教派(聖公會等等)， 未來就可能變成異端派別 (例如: 耶和華見證人)

3. 承上題, 50年有可能發生的事， 幾千年發生機率一定無數次

主內平安

弟兄，介唔介意分享多d，
當日點解離教？
又或者有d咩事令你同神既關係疏離左？

哭弟兄，何出此言？

創造點解唔核心？哭弟兄你曲定直

要得救只有一個要求：信神的兒子主耶穌為你的罪成為肉身流血死而復活，單靠祂這個永遠的贖罪祭已經足夠你得救。你的責任就是靠祂信到底，祂必保守信祂的人。

我唔係話否定「創造」作為《聖經》核心嘅主題之一，只係話到底上帝如何創造世界，的確唔係《聖經》以至基督信仰特別重視嘅命題姐

弟兄主內平安

多謝主內手足留言支持

係，每次我開組都喺夜晚開組，呢個時候連登應該比較活躍掛

咁即係話，《聖經》完全無誤嘅論述根本就係站不住腳嘅，因為經過左2000幾年，《聖經》流傳期間出現人為錯誤導致經文文本嘅錯漏根本就係無可避免，係無可否認嘅事實，問題就係點解我哋基督徒就係唔可以有返啲胸襟，大方承認《聖經》經文本身就唔係完全毫無錯誤（呢樣唔影響到《聖經》傳遞啟示嘅功能同權威）呢？

好似我讀左十幾年天主教/基督教學校， 一直認為耶穌係12月25號出世一樣， 突然發現原來係錯誤的， 都呆咗幾個鐘

你推翻聖經， 就等同推翻大部分人相信咁多年啲事，有部分人會痴線， 更加無人會接受到。

一開始我都係有咁嘅感受，但係諗深一層，我哋人本身就是上帝從虛無中創造出來嘅，本質就係虛空，無嘢係淨係靠自己而自有永有的概念，有咁嘅感受反而先係上帝眼中嘅「正常」

同埋，我想debunk嘅只係「《聖經》無誤」嘅論述，而唔係全盤否定《聖經》嘅權威和內含嘅得救知識

其實好多牧者都接受到翻譯同抄寫會有human error. 只係都堅持大方向冇錯, 因為有神的保守.

事實上和合本都唔少翻譯問題, 例如"以心靈和誠實敬拜", 其實係解in Spirit and Truth , 聖靈和真理.

咩否定恐龍存在???

恩福? 咁你都仲忍到?

其實好多人認為呢兩段都係講緊恐龍.
我都係咁諗.

照字面解都算, 但至少應該照原文的字面解, 唔係照中文的字面解囉

我反而係覺得和合本嘅中文太舊，特別係我教會用果隻係新標點和合本之前果個version，一睇住啲生僻字/舊譯名例如「喫」、「纔」、「彀」、「該撒」、「大馬色」就頭痛
變咗我只會喺教會用和合本，一出到去我自己會用新譯本

唔識原文的話, NIV最好.

記得好似係主日聽過吓，話咩咩「世界係神創造嘅，聖經都冇講有恐龍咪即係唔存在」(類似意思，太耐唔記得exact wording )

直, 呢樣真係唔係核心.

經文有講造萬物, 但冇講好詳細點造, 冇否定造完後唔會進化演變, 尤其是講7日其實係7個時期, 好大空間.

而且聖經最中心係人神關係, 唔係造物歷史.

其實聖經冇話耶穌係12月25出世, 亦冇話博士係3個.
好多後世對基督教的認識同印象, 並唔係出自聖經

痴線.......
聖經都冇話神造細菌同病毒喇, 佢地又唔存在?

記得有個激啲嘅弟兄曾經講過唔應該慶祝聖誕節，因為係慶祝緊異教偶像instead of 耶穌生日

所以我而家對我間教會咁鬼多批判性思考話唔定就係因為聽得多呢啲

咁又係，12月25日嘅「聖誕節」前身的確係敬拜阿波羅嘅光明節

但係隨著呢個節日世俗化左，啲人慶祝聖誕節又唔係為左敬拜偶像，只係為左消費同娛樂，咁樣就無必要強行禁止，亦無必要為左守呢啲規條而沾沾自喜

呢D根本唔應該係基督徒應有諗法.

大家諗下, 佢話果日原本係太陽神生日, 而世上咁多假神偶像, 成千上萬都唔只, 一年365日都會撞假神乜乜誕乜乜節, 咁基督徒係咪日日都唔駛返崇拜? 唔駛敬拜主?

而且有一個最重要問題, 就係敬拜真神要避忌假神? 究竟真神大D定偶像大D?

我話上帝大哂, 在邊日敬拜同紀念都得, 唔駛忌諱乜乜偶像. 但當然, 都要講清楚12月25只係用來紀念耶穌降生的日子, 唔係話耶穌在呢日出世.

冇盲聽盲從, good for you.
好在我信主咁多年都遇到好多唔會叫信徒盲聽唔諗的牧者.

同埋，其實耶穌從來都無叫過人紀念佢誕生，只係紀念佢受死復活㗎咋

明呀

係，咪當俾個機會同非教徒講耶穌又好，俾個機會我哋反思信仰都好，都算係有意義呀

所以呢, 你唔紀念, 我唔會話有問題. 但千祈唔好話要避諱假神. 你怕人誤會, 講清楚咩得囉.

事實上聖誕節係比較容易邀請未信之人返教會聽福音, 你唔想用呢D傳福音機會? 我唔會話咁樣係好囉

我認為事件係真，但有啲detail 位似係吹大左，例如舊約描述人數，打仗上面嘅細節位。

就好似中史咁，你估長平之戰趙軍真係死四十萬人咩，條數更係吹大左。聖經都係一樣，以前啲人為左震懾其他民族，總會誇大

留個明先

其實由非信徒嘅角度睇，舊約減走先知書之後某程度上咪即係以色列神話 + 以色列史咋嘛

當然唔能夠全盤否定， 撇除開真假， 入邊有古人的智慧及知識，充滿歷史價值

當然部分內容可能不合時宜……(舊約條款)

係嘅，不過如果話《聖經》只係眾多古人智慧嘅結晶，我又唔可以認同，因為咁樣係貶低左《聖經》嘅權威性，也忽略左上帝的確透過古人嘅智慧傳達真理嘅事實，因此《聖經》的確蘊含左好多上帝嘅啟示，唔淨指係古人嘅智慧咁簡單

除左舊約律法之外，其實唔同時代嘅社會文化和約定俗成嘅嘢，擺喺現代同樣不合時宜（例如話禁止女人講道，當時嘅女性社會地位低同埋教育水平都低，咁樣做好合理，但係而家隨住女性地位和教育水平同男人睇齊，呢樣嘢自然就變得不合時宜）。

由於《聖經》真理本身點樣實踐係好處境性嘅（基於經文本身唔係一成不變嘅前提），所以應用嗰陣真係要小心分辨

呢樣嘢又真係有未信者咁樣質疑我哋，話《舊約》只不過係以色列嘅民族誌，但係佢哋好明顯搞唔清楚邊個先係《舊約》嘅主角，大量篇幅記載嘅以色列人歷史其實都係為左凸顯上帝如何透過以色列人實現佢嘅創造和救贖計劃，上帝嘅工作先至係主線，唔係以色列民族嘅發展

係，所以列王記果d講每一個王登基都會講「XXX行耶和華眼中看為X的事」，而唔係好似讀中史果種「XXX登基做咗好多好事，史稱XX之治」咁

想要返熱誠靈恩派比較好
至少你會睇到班人好似火熱咁

舊約都見到長老玩扶乩,制簽搵耶和華
有冇人可以解答到

去過一次靈恩派崇拜
嚇親 不了

真係嚇親，雖然佢哋好重視靈恩經驗，但係「撞鬼」情況真係好嚴重

係咪見到天使語言嚇親
以前返左幾年都無
你現在就同過左熱戀期一樣

咩「撞鬼」個時見到個牧師聖靈充滿
訓低跟住哭,結果個位星加坡牧師早幾年貪污比人拉左

聖靈擊倒

所以話，屬靈經驗有幾豐富同我哋結出嘅果子有幾好根本就無關係

返緊個時無感受過聖靈擊倒
個時唔敢試
佢地氣氛方面的確好既
我個人幾鍾意靈恩派個種團契
但成功神學,叫人課金起大樓個堆就
最記得牧師講個見證,有人全身得返2蚊
比左教會,最後有幾千蚊

又唔見我有

香港好似無間正常靈恩派,611,主恩
元朗綿光堂都有問題

係

點解咁鍾意靈恩教會嘅團契嘅？

咁多位弟兄，介唔介意分享下神學立場？

我篤信福音派既神學立場,
我同意有d事係我冇法用邏輯/倫理/科學解釋,
咁我解唔到既時候,
我唔會話合理指出問題既人係錯,
會謙卑跟其他人學野,聽人點條分理析,
但我係堅信福音派既神學立場

我相信每個信徒都會覺得自己的教會係正宗
信徒點樣分別自己信的真實， 唔係異端?

哭弟兄，創造同秩序以我理解應該係相扣，有錯請指正

2邊都返過幾間,福音派偏向查經,講聖經之後就無下文,散場
靈恩派查經,講聖經之外,會玩下遊戲
完場又會去食飯,有活動

可能我後生啦,覺得靈恩派種團契方式比較岩我
唔係話想識朋友,囡囡,但至少可以了解組員更多囉
當然占既時間就更多

係，創造嘅主題就係關注上帝如何從混沌中創造，讓世界從混亂到秩序，箇中過程如何(例如人類起源)根本唔係prime concern

我講幾間教會唔算異端,係極端
偏向靈異同成功例子
初信去既好易教錯知識

sor 如何

我係中間派,偏向福音派但都覺得靈恩派有可取地方
知識同靈要平衡點

睇嚟英文聖經版大家普遍推薦NIV
咁中文版又推邊本
雖然睇一睇wiki好似得和合本夠權威

成功神學係爭議d.
我既理解係,耶穌係叫人認罪同叫人憑信背十架.
雖然人人既十架都唔同,貧富貴賤生離死別,
而十架係信心既過程,同時係榮耀同冠冕,因為結局係復活.

我都唔明點成功神學點黎

並唔係針對任何教派或教會， 我意思係點定義/分別(自己)間教會唔係異端或極端

其實如果有一日證明原來宇宙真係大爆炸而形成萬物

咁到時宗教何去何從？

基督信仰其實同伊斯蘭教係咪好似？
兩者都係信一個神

明白

前提係，個大爆炸點來？

咁創世既神又點嚟？
伊斯蘭教同基督教天主教都係證明唔到呢啲科幻情節

wiki查完，應該福音派同自由派中間
相信《聖經》有絕對權威性，但包容到同性戀墮胎嗰類

你信基督教無問題
你可以當我呢個係假設

唔係想動搖你既信仰

只係如果你由有神論者變成無神論者
你既心境可能會有啲咩變數啫

明白，金弟兄

好難想像，無上帝嘅世界觀會係點

多謝手足留言支持

聽過一個講法係耶和華同真主阿拉係同一個神，只係唔同嘅人對呢個神有唔同認識

皇天弟兄，和合本會唔會太行？

基本上英文聖經睇NIV係普遍共識

好犀利呀樓主開到第三組😂😂👏🏼👏🏼👏🏼❤️

點解大爆炸唔可以係神嘅安排

不過如果係有神論變成無神論嘅，咪變成乜都運氣同努力囉

難喺邊呢？
其實會唔會試吓想像無神既世界係點

定係喺一神教到，呢種假設會變成對神既惡意同不尊敬

咁呢個時候神既安排係無宗教信仰既人想排除既講法

即係想聽吓信神既教徒，對佢哋而言先去假設佢哋所信奉既神唔存在

感覺上教會好似容唔落呢啲質疑/疑問咁，你一問長問短就會俾人標籤做屬靈生命唔好

唔一定係上帝， 假設我用電腦創造一個世界
我係創造者， 並唔係神

返教會嗰陣冇聽過呢啲知識，唔知係返得少定團契大部份小朋友所以未講住

唔太明

我會覺得好難答
因為的確有班教徒係唔識質疑
淨係盲目咁信教

係少咗個字，唔太行？定指緊其他嘢

好老實講，其實呢啲問題如果成日喺街度傳福音應該都會俾人問唔少，但係我聽到通常都只會係用「不如一齊返去教會，你自己問傳道人」之類做回答

呢位朋友，我唔敢代表其他人，但我信耶和華三一神之前，我係佛教徒。
因為經歷過想得到但得唔到唔想失去但失去，覺得極端痛苦。我想搵到離苦得樂既方法，我想做到不為物喜不為物憂既自在。

個時既我既世界觀係冇上帝。

但長話短說下刪三千，
請容許小弟斗膽用大既謙卑同信心同你分享一句，
「神愛世人」係真既。

呢個case唔同我想問既嘢
我係想問如果世界唔係由Messiah / Allah 呢類有意識既全能上帝去創造
而係科學所認為既「隨機性」

無輪迴無天堂無地獄
人唔知死後何去何從
人死可能如燈滅
道德係由人類社會幾千年發展既規範
Etc

總之就好似無神論者講既咁：世界一切都係隨機性而無任何有意識有感知既超智慧造物主所主宰

Sor我講得衰，應該係「和合本會唔會太巷」

唔太明+1
想問假如證實神唔存在信徒會點？

我嘅答案係，冇咪冇囉，咁又點
btw如果有啲嘢唔係神嘅試煉，我只想講，呢個世界就係垃圾

即係想叫神論者假設自己係無神論者
去理解世界

當中既差距喺邊

點樣愛
如果我既世界無神
神從來都無出現

咁同白卡有咩分別

係點樣的

唔係喎

回到最基本既分別

一神教既信仰就係世界因為上帝而存在

普通人無宗教信仰就認為世界係隨機出現

點解無神既世界會係垃圾

無神論者既世界唔通就無考驗咩

我咁講可能會有小小銀耳，希望唔好介意。

世界係失序同荒誕，但其實你仍然可以細心觀察百物，點解咁井井有條。

而實存既世界，除左物質仲有非物質比如情感與道德，仲有邏輯係有其「活動範圍」，有佢去唔到既地方，比如「情感真實存在，但冇法用邏輯證明其存在/不存在」

「進化與大爆炸」係 A ,
「有情意既人格神」係B,

思前想後，我會覺得信A係難過信B，所以我信B。

成功神學根本就係呃鬼.
你睇下耶穌同使徒時代有幾多門徒係有錢人?

611真係有問題.
五旬節, 同五旬節聖潔會同神召會好似正路d

哦，sor一時間get唔到
有冇例子講下你點解會覺得太行？同埋覺得邊本好啲？

不過有機會嘅話，我個人會幾本一齊對讀比較異文
利申睇wiki搵版本，感覺中文版唔算多

冇關係的.

團友年青或者啱傾自然就會聚會後食飯吹水.

我返幾間教會都冇用英文查經, 係以前讀大學時返大學團契先至會識.

記得以前有人建議呂振中譯本同新譯本
和合本就不了.

無神論嘅話
世界點解會俾考驗人？佢有意志咩？

如果考驗係因為社會啊各種因素而變成，即係你依家面對所有不公義都合理嘅話，咁咪垃圾囉

答唔到， 我覺得呢個世界明顯係隨機性再加入規則， 還有設計得太完美了， 一定係有人創造出黎

無神論又唔等同無創造者論。

追一追故發現巴打有提和合本有錯譯問題
係因為覺得佢譯得差所以不了？定有其他原因，比如KJV咁帶立場？
sor問多少少，因為真係未聽過版本間嘅比較

我讀經都幾粗疏，求其一本就睇，冇睇係咩譯本

我教會用緊1962譯本，連帶搞到平時d本月背經都要專登跟佢用「喫」、「纔」、「彀」，真係古板到呢
再加上和合本d行文相對古老，所以今朝先話我自己一離開教會就唔用和合本

去過五旬宗崇拜 都係覺得唔岩我

一來係意思唔準確, 二來D用字已經同現代相差太遠.

我由細到大背經文都係背和合本, 但後來認識多左, 就覺得查經最好用其他版本. 之後查經我都主要用NIV study bible.

不過和合本譯得好順口, 用來背誦可能會易d.

其實我本來都係
直到有日想查一啲嘢，然後wiki無意中發現KJV嘅問題，然後嬲鳩咗
你班友仔究竟係為王服務定為神服務@(*$&@%@$
之後先開始想對讀
上面有巴打推呂振中譯本同新譯本，我wiki完感覺都可靠，只不過實體版呂振中難搵，而電子版呂振中可能有typo
新譯本就評價有差異，如果英文版冇咩大爭議，可能都放多本NIV對照會好啲

聖經。

正常解讀下聖經不會教錯你。

最基本有幾樣唔錯得，係最後的界限：

主耶穌＝神的兒子成了肉身來的；
神是一位有三個位格；
主耶穌為我們的罪死而復活，罪人口認心信而得救，將來上天堂，不至滅亡，善行是得救的結果，不是得救的原因。

（另有教會＋聖經無誤等。）

宇宙其實好博大精深
唔係科學同宗教三言兩語話係就係

我都唔知，因為我不同意加爾文的有限度救贖，但是同時接受預定論。

有人既社會就有不公義

人的確有劣根性

貪財。

人眼不能見的神用祂的話創造天地果一剎那以人類視角看又真係幾似大爆炸嘅

大誤。

但係A同B都係好subjective 喎
信邊個其實都要說服到自己

我哋世界上大部分人都係懷疑神論/無神論就係咁解

KJV

我覺得 "使徒信經" 係底線

我冇印象教會教過信經s

係呀所以咪覺得垃圾囉
不過呢個就價值觀問題唔係神學問題

係神學問題，因為人全然墮落，社會自然充滿不公。

我直頭係第一次聽到呢個名

我都係以前在教會煲書見到

其實還有尼西亞信經和亞他那修信經

明解，多謝巴打

有D宗派會講, 有D仲會崇拜時一齊諗.

嗰位絲打係基於無神論前設去討論，所以唔係
如果係基督教嘅情況，咁的確係

咁如果唔用神格化，代入無宗教信仰既科學家既視角呢？

我覺得要同我哋無宗教信仰既普通人交流

好重要既一環係用科學而且理性既觀點去討論

科學不能證明一樣事物不存在。

唔同宗派都有唔同版本
呢個係其中一個

講起科學
如果世界係混沌隨機嘅，點解會有公式呢樣嘢
點解慣性定律會出現？係咪即係個世界其實係由某啲有序嘅嘢組成？
咁呢啲有序嘅嘢點產生？仲唔係一個兩個喎
所以我覺得有嘅機率大啲

科學的確唔係萬物俱證

宗教同科學都係信仰就係因為兩者都係不可證

通常只係翻譯字眼唔同, 意思都係一樣.

公式存在係因為空間同線性時間存在
而且公式唔係因為科學而出現

公式係幾千年數學家科學家靠計算同埋觀察得出
公式係自然且可證既定律

好似我哋可以計時
客觀既長度單位

但係有樣野就係時間喺科學上係不可逆轉
即係我哋無可能知道史書有無被篡改，可蘭經佛經同聖經既事係咪真實可信ETC

利申先唔係引戰狗
只係想同基督徒同天主教徒傾吓呢啲比較常見既哲辯問題

應該咁講
點解會有呢啲自然且可證既定律？
可以俾你觀察到定律嘅存在，咪即係個世界跟緊某種規則去運作囉
咁點解會有呢種規律係度？

打個比喻，有錯請指正

例如打機有棵科技樹喺度
我地每一個人係一個玩家，我哋會觀察到例如你加咗個盾防守就會+1咁，就會得出一個model去形容或者系統化呢一連串基於觀察嘅事寶，就係我哋講嘅科學
而上帝(你信有嘅話)就係寫game果個，自然佢會知(亦都得佢一個會知)成棵科技樹係點嘅樣
亦因為係咁，有時候上帝見到我哋正喺度做某啲明明對我哋無益嘅舉動，出於佢嘅好心，就會「系統提示」我哋一下步應該點做，就係so call聖靈感動/神嘅帶領/etc.

你講得無錯，世界的確存在一種規律

但係呢啲定律並唔係十全十美

同埋呢個定律就係奠基於宇宙萬物既發展
好似我哋人類喺地球出現，因為引力天氣地勢海洋而令我哋身體一代一代咁演化

白人黃種人黑人，科學都驗到我哋人類全部祖先係有非洲黑人既基因，我哋因應溫度而變成白人黑人黃種人ETC

生物既話好簡單就解釋到，就係要生存，身體要發展成對稱性，而且對稱性比單一性容易出現

而家直頭有男女同體，即係唔係淨係得男同女兩個性別

反而植物要不對稱性先有利生長

對稱性同不對稱性其實都係互相配合

課外知識：生物都唔係完全左右對稱，照吓鏡就會知

所以文藝復興開始就有人懷疑信左幾百年既宗教信仰
開始信科學

其實最早人類祭祀已經係宗教信仰

宗教信仰的確係係類最早既產物

多啲同人相處可能會好啲

Bethel

呢個概念其實有個名詞，基督徒護教學家會叫做「微調的宇宙」丶「Fine-tuned Universe」丶「fine-tuning argument」etc，簡單嚟講即係「我們的宇宙中，有許多的常數被設定在非常巧妙的值上，以至於生命得以產生，且這些常數甚至不能被調整一絲一毫，否則整個宇宙就可能面臨瓦解。」

有興趣可以睇下下面條片：

微調的宇宙─這個宇宙為什麼能夠產生生命？

你係講緊個發展方向有差異？
其實「環境變化會令生物產生變化」都係一種規律，唔係咩
但我唔係想否定隨機性，因為隨機性其實都可以係神專登嘅，你知啦一模一樣好無聊㗎嘛

我嘅想法係，當世界係跟住一啲規律去行嘅時候，呢啲規律愈多愈精密，神存在嘅機會愈大
例如，依家你面前有個沙灘，沙灘上面有個太陽圖案
請問個太陽係沙灘自然產生嘅機會大啲，定有人畫上去嘅機會大啲？
又，如果沙灘上面嗰幅係蒙娜麗莎？

科學少少嘅論證上面好似有巴打留咗

無所謂呢樣先至係我辦連燈想見到同推動嘅嘢

巴打，不如講下你對對宗教/教義/甚至教徒既睇法，或者咁會易疏理d

弟兄，要向你學習

但係今時今日發展到咁多物種其實都係隨機既結果嚟

好似地球最早得水同火山咁

巴打，如有錯屌細力d。

知識唔係實證出黎就係經驗得黎，如果用呢兩個進路反推，要證明書錯都係證明唔到。

我都有諗過聖經既「道統」/「可信」，我最尾既做法係橫向咁將不同宗哲原則，於實存問題上，邊種教義最「我覺得」最言之成理。

拉尾我「信」左耶穌，我「信」聖經冇誤，我「信」神經係神所默示。

但係你叫我用最嚴格既論證去prove我真係prove唔到

弟兄，好深，有冇簡易version

我覺得prove同disprove神存在都一樣咁難嘅，偏偏我聽得牧者講得最多嘅係「你disprove唔到，咁神就係存在啦」
兩邊都prove唔到唔係應該undefined先啱咩

我又覺得生物多唔多樣化唔關事喎，唔係好明衝突係邊
嗱我引下吕振中版嘅創世記

佢淨係話要有海天地要有生物有樹，冇創造方式喎，都冇講咩樣要有咩特徵喎，點解佢條規則唔可以隨機組合甚至進化先？

我唔係學生

巴打，我係先同意教義，再經歷上帝。
我只係「信」，我冇define / prove 到。
我承認我推理能力去到一定程度係黑人問號，至於教會既長輩講咩，我都唔知可以講咩

我相信神預備了機制令生物被造後可以為適應環境而有一定變化，但這個變化是有限度的，且按生物類別而異。

比如細菌容忍比較大的突變，人類不可以。

大學果陣我係讀純理科，可能因為咁我先對logic敏感少少姐

Amen

段片得幾分鐘，而且係中文字幕，應該唔會太難理解

宇宙嘅自然規律竟然搭配得咁好，令到生命得以出現，如果上帝唔存在，我哋冇辦法去解釋呢個「奇蹟」。

自然規律嘅常數可以有好多種變化同組合嘅版本，喺咁多可能性當中，能夠支持生命形成嘅版本數量所佔嘅比例微乎其微。

我哋所處嘅宇宙啱啱就係眾多可能性入面令到有生命存在嗰個，點解啱啱好？

最好嘅解釋就係，呢個宇宙係上帝創造。

互相學習抵勵姐弟兄。

「愛心說誠實話」「糖份看留萌比自己強」

冇，純粹想講呢啲係職業病咁解

學海無涯，多謝弟兄。

反對者亦都有其他回應，最常見嘅就係多重宇宙（Multiverse），喺我哋呢個宇宙之外，有無數咁多嘅其他宇宙，咁啱可能只係我哋呢個有生命（其他宇宙嘅宇宙常數唔啱生命存在）

話時話呂先生真心，單人匹馬譯到聖經，係兩希語文同中文都咁有恩賜。

其實到咗最後好似都係變返想選擇邊個解釋嘅問題
因為兩邊都未有能力去完全否定對方

Agger

係呀佢真心勁，不過每個人長處同埋任務都唔同嘅

講笑講句
上帝既然都俾人選擇去相唔相信佢
話唔定呢啲空白位去到世界末日嗰日仲係度

哭弟兄不如帶頭代禱，有冇得諗

係，自由意志問題可能真係上帝的自限，皇天弟兄不如我地學摩西係山上既禱告咁為眾人同自己求恩，因為神既心意都係想萬人得救🙏

多謝手足提供範本

呢個係個好有趣嘅比喻wo

咁其實有神咩都得
問題係我一直都唔係想去辯神存唔存在

你信佢就存在喺你既世界到

就係因為咁先叫做信仰

其實你講既都無衝突架

係㗎，但問到最後冇人駁得死大家嘅，咪又係返返去選擇信定係唔信嘅問題
單純係比較完咁多樣野之後，你覺得邊個解釋似啲咋喎

誰偷偷留下負評

留名

咁啱嘅我都俾人負咗但我冇負你

都係喺呢度傾開先諗到，平時喺教會邊有咁好想像力

其實我都係有日打打下機，發現佢同個世界個道理有啲似，然後就信咗

感恩

感謝主，估唔到你係用咁嘅方式認識到神

唔通唔係淨係得睇《聖經》呢個認識神嘅存在嘅方法

呢個就一直都係嘅，對於未信／唔想信嘅人我一直主張幫佢祈禱多於指責排斥
一嚟有時唔係佢唔信，只係時候未到
二嚟其實人冇審判權
好似曾經有過牧師定唔知邊個老師講過話，一個人同神嘅關係，其實只有佢自己同神先知道

如果你唔信聖經無誤，咁真理咪變咗無絕對。例如你永遠唔會知聖經邊一句啱邊一句錯。到最後變咗係你自己決定邊一句啱邊一句錯。

我可以用以下嘅三段論去解釋：
一，上帝係全能，上帝有能力確保佢自己嘅說話無誤。
二，聖經係上帝嘅說話。
三，所以，聖經係無誤。

先睇一，提摩太後書第三章所講嘅正正係上帝呼嘅戲成為咗舊約嘅說話，而其他新約嘅書信都會話福音書或者保羅書信等等嘅內容係經上嘅說話。由此可見，聖經本身都係覺得上帝嘅說話即使藉住人嘅手寫出嚟都唔會係有錯誤。

而家對聖經無誤嘅睇法，通常係講，聖經無錯誤係講緊佢係當時嘅寫作背景底下，當時嘅人係覺得全部正確。

True,得神先100%知道自己同每一個個體嘅關係

objection唔信《聖經》完全無誤唔等於絕對真理變成相對主義

以動力靈感說（就是我喺《聖經》無誤上嘅神學立場）來講，《聖經》唔係神嘅話語本身，而係神嘅話語嘅載體，上帝選擇將佢要世人知道嘅全部救恩知識直接傳達給《聖經》作者（默示），然後由人用自己嘅語言筆錄並轉述給讀者（而唔係上帝直接寫一本《聖經》做天書），讓無限嘅真理變成連我哋都可以理解意思。由此可見，你三段論入面嘅第二個前設，對我來講係錯㗎

換言之，所謂嘅「無誤」只限於上帝喺各樣《聖經》記載傳達嘅真理，而唔包括《聖經》嘅文本（真理嘅載體），經文流傳期間出現嘅人為錯誤（翻譯上嘅錯誤，某啲經文嘅散失等）係可以接受嘅，只要佢哋唔會影響經文表達出來嘅啟示就得

多謝手足用心分享

我再說，神能保守祂的話不致於成為不信的人的話柄。

咁我又唔係嗰時先第一次知基督教係咩嚟嘅
係類似突然諗通咗嗰種

至於點樣開始信神，就每個人方式未必一樣，有人係跟父母建立堅固信仰，亦有人係生活遇到重大變化後開始信嘅
但你話要點樣進一步認識神，就真係要靠返聖經，或者向佢求下，話唔定佢有另一啲方法幫你

我覺得嘅然佢俾每個人嘅才能都唔同，佢教每一個人嘅方式應該都唔完全一樣
我就成日求如果理解錯咗佢意思嘅話，請佢用我會明嘅方式同我講

keep住有負評，我諗應該係負呢篇文嗰個
由佢

弟兄，點解你咁講呢？
我都冇話過其他人係點，求恩唔等如我話人有咩不是。

接受唔到多重宇宙設定
本身個宇宙就好大,仲多元

平時教會唔係教你不要問,只要信

費事好似另一位弟兄咁俾人話痴線，喺現實世界都係唔出聲等人哋以為我係「乖仔」算

大家煲底再見！我哋講好咗唔再批鬥耶L

我唔係好知咩係動力靈感說，我淨係知verbal plenary inspiration. 因為我用英文睇書同埋讀神學所以淨係識英文。不過我聽我個中文好似應該係講緊同一件事。

我諗最大問題係因為聖經自己本身呢都有主張過係神所默示，以神所默示必然會引申到嘅結果就係聖經係無誤。例如哥林多前書15章，嗰度講到耶穌真係復活左，佢係叫好多人去到搵呢啲嘢見證出嚟，就好似話你唔信你自己去睇吓啦。

就算你話好似Karl Barth咁，聖經只係載體，再着神嘅話語，以耶穌基督先至係真正神嘅說話。就算係咁，都否認唔到記在耶穌基督嘅事事情，舊約嘅事同樣係上帝嘅說話。而上帝係想藉住佢呢啲嘅說話，帶有邏輯上嘅真實性，同人溝通。如果我假設聖經可能有一部份嘅內容係錯嘅，例如佢講嘅某一個真理其實係假嘅，例如某一件歷史上面冇發生過嘅事情佢話發生過。咁聖經就未必係神嘅說話。

個原因好簡單，如果神唔能夠確保佢自己嘅說話係完全冇假嘅事，咁人點可以信呢個神係一個真嘅神呢？舉個例，一般人都會期望一個警察調查每一件事都係公平公正係啱嘅，如果上帝比起一個警察係更加真實更加正確更加公平公正，咁一個合理期望就係佢藉住嘅嗰本書即係聖經都係啱嘅。

而我認為，基督徒係有好好嘅原因去到主張聖經係真係好錯誤。

我係會專登串下佢地
我唔怕比人講閒話
試過有牧師話你要識返同信仰既人做女友
跟住答返佢,牧師你間教會冇女喎點識呀

理想當然同信仰啦,但現實一個毒撚,樣差份工又無咩前途
仲要同信仰都幾難

同同教會嘅姊妹行得太埋又會俾牧師長老warn㗎喇，根本佢想你跟晒佢嘅(潛)規則
想搵女友 → 搞多啲團體活動大家認識吓 → 確定有興趣 → 同長老講 → 長老幫手問，問到對方ok → 好啦可以一齊啦

識其他教會→ 應該識返同教會→ 識唔到,就叫你禱告等候→ 等唔到,就係你問題

分亨下一位長老
本身係IVE老師信左上帝幾年後,就唔撈去傳福音
每星期講道→ 傳福音→ 周圍探訪,做到70歲今日仲做緊
每個月得幾千蚊津貼,可惜係間教會做唔大

就算今日我離開左,都係心中最愛上帝既人

好難想像之前同教會內結婚果幾對究竟行咗幾多無聊程序

係咪大家都有一負皮

呢度列出咗一連串嘅罪惡清單，保羅嘅意思其實係想講，罪係可以以唔同嘅方式出現。佢強調拜偶像同淫亂之後，可能擔心讀者以為呢兩樣罪特別嚴重，但其實之後列出嘅罪惡，佢哋引起神嘅憤怒，程度係一樣嘅。

究竟係邊個負皮我哋啲留言

廣告

香港製造就係好？美心同嘉頓都係香港製造喎師兄

啱啱睇埋呢段，慶幸我冇被洗腦成為一定要搵個信嘅另一半

願你們平安

願你平安

多謝主內手足留言支持

笑到傻咗
啲答案咩料

答案

所以你話咁on9嘅gay篤徒，盞係影衰哂耶穌嘅名

條片入面嗰篇文嗰啲

講起, 小弟都叫做係基督徒, 但已經好耐冇返教會, 我唔知點解我對香港教會係好L反感

咁就讓信仰融入生活
活出意思

大家有乜方法可以邀請家人一齊祈禱

咁你點維持信仰生活

冇咁濟
同埋我媽咪我感覺到信到走火入魔(佢返敬拜會, 靈恩派）

靈恩派咪搞

我見阿媽祈禱...唸經咁, 就咁讀祈禱手冊...
之後好似發撚哂癲咁講「方言」

有冇黃色教會推介?(依家掛名返潮人生命堂, 當年我受浸於敬拜會）

是日電台

警方應盡早公開事發雷達 唔好再玩語言偽術

好鄰舍 roy 哥

即係講乜？gee lee goo loo?神打？

我無返教會
而家仲係萌牙緊

其實你只可以定義到呢個世界係創造出黎

1 創造者唔一定係神，創造者也可以係錯
2 就算有神， 無奈呢個世界太多宗教，自己所信的神是否真的?

巴打我好多野想同你講，好重要

我直接答你核心部分：靈恩係誤解聖經既異端

行動：應該離開靈恩教會

簡單解釋：靈恩主要係推崇一種透過重演使徒行傳領受聖靈得著能力講方言（多國語言）傳講福音。
但正意解讀係，呢個唔係一個隨便噏，好受感動。而係當時為著教會建造既目的神所施既技能（這樣更易明？），並且不是能講所有語言。

點解要盡快離開？根據聖經世界觀，看不到的世界只有正邪兩方，如果一班人自稱獲得能力，又不是為著聖經中提到當時傳講及顯出教會有能力的目的，那他們所顯示的能力，很有可能是邪惡處所得。並且他們所拜的....與交鬼近似。

頭盔都唔戴啦
信耶穌同講方言係無關係

yes

好撚恐怖
你影低佢講方言時俾佢睇

講多一句，靈恩派會以經文中有寫明賜聖靈同講方言喎，點會係作呀！？問題就係佢地忽視左目的。

當時耶穌離世後，應許賜聖靈，目的就係使當時只在耶路撒冷附近的教會，能將道傳開到世界各地，也因為耶路撒冷將被屠城（當時的人不信或不知），教會將消失。

而講方言只係為著佢地知道點同外族溝通，講得難聽d成班都係文盲，就算識字都唔識外語。而佢地講方言時係知道自己講乜野。

你睇youtube而家靈恩派係做緊乜野？為著咩目的講方言？

大家會唔會接受唔到舊約耶和華會殺人?

我比較鐘意新約耶穌果種慈悲為懷,

有時會好希望新約同舊約係兩個唔同既神

我都覺得係既...
例如考試呀, 搵錢呢啲,
從來都唔需要借助神.. 自己努力都OK

但涉及到感性層面既野,
我就好需要神

妳終於上門啦

賣火柴嘅老女孩

多謝主內手足留言支持

請問係咪唔歡迎我?
我入黎係想解決自己信仰上疑難,
而唔係好似上次開Post咁 Aggressive.
因為反思過自己

如果唔歡迎我會走

妳咁諗其實先係正常

始終理性或者私人層面嘅嘢真係自己做決定都可以（只要做決定嘅前提不偏離上帝嘅話語），唔需要下下問神，凡事祈禱求印證，你想過點嘅人生你自己可以決定，呢樣自由都係上帝允許嘅

關於呢方面嘅迷思嘅細節，可以睇下下面條片

妳係賣火柴嘅老女孩？

係啊

唔好誤會，如果你真係想作理性討論嘅我無任歡迎（有啲火花就更好）

點解妳改左自己個名嘅？

多謝你...

因為改左名之後, 好似會甩P牌?

應該係話，好似妳呢啲咁嘅人，我（喺堂會入面）求之不得

係wo妳甩左P wo

如果你有時間, 麻煩你解答一下我頭先既舊約問題,謝謝...

我相信除左我之外,應該都有基督徒對舊約會有疑慮

如果真係好似妳咁諗嘅咁基督教就唔係一神教啦

雖然耶穌慈悲為懷係比較吸引人（同時啲人覺得咁樣嘅佢係左膠），但係唔可以否認佢淨係得慈愛而唔對惡人發火呢，咁樣呢個世界含冤受屈嘅人，邊個為佢哋實踐公義呢？如果含冤受屈嘅人唔能夠伸張正義，咁樣呢個世界邊個會堅持行善呢？

雖然係好難接受，但係真理本身唔係妳鍾意啲咩先係真理，耶穌嘅慈愛同公義（審判）係一體兩面，缺一不可㗎

上面答左

問你一個問題：

接唔接受到香港光復之後清算三萬黑警？

舊約時救主未顯出來，為了不讓世界在腐敗中滅亡，神下令以色列人清算一整個已經給了四百年時間悔改的民族（我有理由相信比今日的中國更邪惡，佢地Literally攞小朋友來獻祭，儀式中也充滿淫亂，而他們的先聲所多瑪更是全城老少衝出嚟想強姦天使），但禁止屠其他民族的城（只清算有份選擇作戰的男丁，事前有警告和和談），其實好公義。

神用慈愛接待罪人是因為罪的刑罰在新約時代落在主耶穌身上。正因為罪的工價乃是死，永遠滅亡，所以神賜主耶穌給我們，叫我們靠祂的血贖罪才能得救。舊約所有得救的人都是向前看，相信將來要來的主，我們就回顧過去我們救主完成的工作，都得救不分外邦和猶太。

但神不會永遠給人機會。迦南人因為惡貫滿盈，最後沒有機會了。

我都想搭單問吓…例如烏撒扶約櫃俾耶和華擊殺果單
雖然主日聽過講員都話係大衞運約櫃嘅方法有錯在先，但係我個人一直都接受唔到烏撒只係做一個近乎係反射動作嘅行為就要死

又或者咁問，如果我係烏撒，喺改變唔到運櫃方法嘅前提之下，我應該眼白白睇住約櫃墜地instead of「手多多」扶約櫃?

絲妳嘅解釋比我更加詳盡

咁樣寧願約櫃自己跌低啦

朋友，第一點真係恕我無知答你唔到，但反過黎講想請你用比較具體既論證/論據講落去。

第二點，你可以橫向咁將各宗教比較得出相對可信既答案

成本聖經，不解處唔小，但可解處都唔小。
而可解處既部分，比如何謂義/信/愛/盼望/秩序，我覺得其深刻處，同其他大哲比，係站得住有餘。

當然賣友你講既係A，我答既好似去左B 。
我嘗試轉你條問題，「點解神殺咁多人你地都仲信」/「殺人點係倫理學講得通，咁都信？」

我真係答唔到你條問題本身，即聖經不解處我係冇得硬解，但我認信，而我能夠做既係講我信既基礎係咩。

就殺人問題，新約耶穌係和平之君，其小弟亦即眾門徒既大哥賣魚彼得，曾經想出刀同人劈過，耶穌叫彼得收返埋把野，之後耶穌比人周左死埋。

希望答到你

其實你講得好有道理,

純粹係我個人情感上,
希望有其他伸張正義方法,
唔太希望慈愛既神會殺人.
即使係殺, 都希望用啲無痛楚既手段,
例如Thanos果種啪手指.

所謂答唔到係你第一句「創造者唔一定係神」，你係咪想回應聖經「神創造天地」呢句？
唔係戲言，但要證實係咪神創造天地，你本身要活到穹蒼/要線性上返到太初，先prove 睇到冇/考證到係冇，再返2020同大家分享。
而我簡單d,我信就得啦

利申：係我讀書小我解唔到，其他弟兄姊妹解到我係向佢地學習。硬解我係講我自己唔係講其他弟兄姊妹，請見諒

相信我，神的方法如果有bug，我們也不會想到更好的方法了。事實上，因為人本來有神的形象在，因此人每一樣罪都是對神的榮耀和聖潔極度的侵犯，而罪的本質是極度羞辱和可憎惡，因此罪人只有接受神兒子代他在十字架上的死，或者他自己滅亡。

而因為靈魂不滅，那神也只能把滅亡的人留在一個永遠和祂隔絕的地方，而和神永遠隔絕意味著沒有任何神的恩典可以去到，自然就只有痛苦。

但同時，神賜人自由意志，不會騎劫一個人的心靈迫他就範，就算是不能抗拒的恩典的情況下，都是使人心甘情願地信祂得救，於是神就不用殺人了。

運約櫃只能用扛抬, 其實唔可以用牛車. 如果佢照足神的吩咐去做, 根本唔會有機會做呢個 "反射動作"

我記得講員都有咁講過，但係我嘅感性覺得烏撒好似變咗食死貓果個咁，所以一直都接受唔到咁嘅結果

新約殺得仲勁喎,啟示錄下下殺3/1人

嗰陣時已經到左末世，除左屬神嘅人之外，地上嘅所有人都已經道德淪亡，毫無悔改回轉嘅可能，加上佢哋變本加厲不斷殘殺好人，上帝先迫不得已出手伸張正義姐嘛，上帝之前已經極度寬容，俾左好多機會佢哋悔改㗎啦

只係睇你點定義咩係創造者， 現今科學及科技黎講， 要創造一個世界並不是沒可能， 例如遊戲世界， 只係個世界質素問題
智慧方面可以用AI解決， 最困難係欠缺情感及創作力
假設人類創造到呢個遊戲世界，咁已經係遊戲世界的創造者， 但事實上人類並不是一個神

咁樣算唔算具體?

不過以遊戲角色嘅角度來睇，寫隻game嘅人的確係佢哋嘅神wo

先唔好講遊戲，就算係真人世界都可以營造到咁嘅效果出來，你唔睇過Truman's Show咩？

唔無 sor

我並非回應聖經所定義的「神創造天地」， 只係用現今的智慧及技術去定義創造者同神的分別

人類可以係創造者， 但人類並非神
且創造呢個真實世界的， 也可能係創造者， 但並不一定係神

或者咁講...
罪的結果就係死, 死果個未必係直接犯罪果個. 不過在神的眼光來看, 死並不是人的最終結果, 他日審判台前, 相信神會有公平判斷.

依家睇住咁多人無辜慘死或者被打到殘廢眼盲, 但惡人就大權在握, 我都係持著呢個信念, 相信每個人死後都要向神交帳.

但我buy你呢句講法「 我信就得啦」

相信唔一定要分真或偽， 唔一定係好或壞處， 也唔一定要分析，反正分析都可能錯(藍黃絲?)

呢位朋友，你又何必咁。
「我信就得」呢句，意思係，宗教之異於哲學/科學，用一般講法係「信則有不信則冇」 ，至於個「信」有幾理性有幾盲目，呢到真係又下刪三千。
如果令你感到受冒犯，我講聲唔好意思。
或者你唔好介意，我唔係想挑戰你，我只係嘗試用你說過既進路，去再推演。

「我信就得」既意思，係我判斷一件事，相對男人兄你既進路，我相對你於你，我比較簡單。

因為有關起源同創造，什麼係第一因，咩理論如果用學術框架，都係自證唔到。

最尾只係會出現 A/B/C三樣，都不能證明，只係三者間邊樣相對可信。

路過

一齊咒殺

唔覺得係任何挑戰， 大家只係交流
始終文字上交流並無說話語氣咁好

大家有唔同的諗法同道路，同時我知道的路未必正確，大家也唔好介意。

今次個po咁快就沉底嘅

我覺得基督教太過世俗化 上帝點會聽軟弱既人禱告同接佢地上天堂

改信伊斯蘭教或者猶太教會好d

唔世就唔成基督教架啦
不過俗就

其實有嘢想問: 其實好多教會話基督徒唔可以玩瑜珈，但其實有冇基督徒會玩？

我唔知，不過無論係教會定個人信仰立場嚟睇，我都唔prefer玩瑜伽🧘‍♀️

又一証明宗教只係當時羅馬皇帝出既書

有你真好

多謝手足留言支持

我有，不過我唔會跟佢哋啲手印同埋佢哋整啲唸經聲嘅時候我會祈禱

堂會確是一間有限公司。：一位資深牧者的真情剖白（三版．增訂）
My Church is in Fact a Company.
出版社：印象文字 Inpress
作者：馬保羅
定價：HK$78

網購優惠：94折 HK$74
電子書低至： HK$52

庫存狀態：有現貨

多謝手足提供好書

另, 阿媽成日喺屋企播吹號角, 話係上帝嘅話語。我睇過果個audio file, 根本唔使俾200幾300蚊買都強國製MP3 player同張有果個file嘅micro SD card....

其實跟本唔使成日播冇停, 我覺得好刺耳

睇係咩心態
瑜珈起源的確與異教有關
但而家已經係一種正常身心放鬆的運動
只要心態正確就唔會諗主悅唔悅納的問題

不如開名或者去hkcccu查下冊好喎

耶和華先係神wor,耶穌只係神既兒子，當然佢係與神同在既人，查考聖經，舊約耶和華殺人係有佢既原因，並非無故殺人

湯狗漢

睇過樓上段片
我認同唔一定要同個信既一齊
教會既角色鼓勵就可以

不過我自己都prefer 同信既一齊既
可以明白到大家嘅掙扎 同行到多啲

之前間教會既立場係咁：
你同個唔信既一齊 即係你將愛情放喺神之上
事奉緊嘅崗位都要暫停先

係咪一定呢？將愛情放喺神之上？

屌佢老母

應該唔算，反正十誡之外，大部分舊約規條現在都無守。

我反而覺得係因為信同唔信 個價值觀會唔同，所以你好自然信既話會搵返個信既

呢個位可以偷個灰色地帶
信耶穌係有永生之約
唔信冇約但唔代表冇分

舊約唔俾人食貝殻類海鮮
而家咪一樣食
有時有d基督徒好極端

豬肉唔食得，仲有一堆動物反唔反芻/分唔分蹄又會影響食唔食得
反而我覺得重要嘅一點係新約講過兩點：
1. 其實食物潔淨唔係問題，有上帝喺度你求佢潔淨食物你覺得佢會做唔到咩？
2. 如果你做(食)完某件事會令到人哋(屬靈上)跌倒嘅話就寧願唔做(食)

舊約好多事都只係一個影子，其實有屬靈上既含意

無諗過會開珧「三」，我小信，諗住「一」已經比連燈仔玩殘咗個pos

可唔可以講清楚啲？

#靈巧像蛇 #馴良像鴿子

愛主愛人

點解你知道佢講咩？

主耶穌與神同等。

NO 聖父、聖子、聖靈 三位一體 ，並冇上下之分，是同一位神

原來我打錯字。我想個post可以開到第三個

原來係咁，我都估唔到呢啲左膠到無倫嘅教會開組po嘅反應都可以比想像中熱烈（留言頁數超過10頁已經係感謝主啦）

推一下

多謝戶戶巴幫手推文

一齊推

唔使咁客氣喎

再推多下

都係禮貌來嘅，喺社交平台買少見少啦

是日電台

0626警總暴動案：手足明日將會判刑

好正常
所以更珍惜返去事奉果嘅時刻

我覺得你哋好好，對連登改觀了

我都係

等緊教會重開嘅一日，然後我會提早1個鐘撲入去

唔同位格一體呀弟兄
呢樣嘢搞錯咗好大事

耶穌就係聖父嘅道成了肉身

多謝你呀戶戶巴

我家教會搞網上直播
我有份幫手
因為我個位難d代

得閒嚟推下

咁都好

至少你仲可以返去事奉

老實講，唔經歷過武肺都唔知原來能相聚喺一齊事奉相交，已經係一份恩賜（即係有教會返都唔係理所當然㗎）

sor係恩典先啱

我都有諗過末日係點
可能差處未算差

點都好，hope for the best, but at the same time, prepare for the worst

如果上帝依家殺晒D警察你覺得佢殘忍定係慈悲為懷，舊約比上帝殺得個D人隨時仆街過依家D黑警

我只會欣賞上帝為民除害，上帝做野邊會有錯只有我地呢D自大撚以為好醒既就會有錯會犯罪

如今對比查士丁尼大瘟疫果次，未夠班

有冇ching知道香港邊度有合法途徑睇<沉默>電影? (除咗買碟)

故事講日本江戶時代初期，幕府開始鎖國，驅趕傳教士、要求信徒棄教
主角嘅兩位葡萄牙傳教士聽到咗其老師喺日本長崎棄教嘅消息， 認為老師唔可能棄教， 於是去到日本尋找老師嘅故事

當時喺戲院睇覺得好震撼
之後好想推薦其他人睇，但落咗畫後Netflix/Google等都無入到

呢度有冇人信神
但唔信教會

有

終於等到你喇

講起呢樣野
我記得有一部份講過耶酥係全知全能
咁點解佢保護唔到佢所有教徒
（中學時期去教會踩場，比個牧師趕走仲比狗咬擾亂公眾秩序）
純問題，非踩場
利申非教徒

埋堆留名

要答好易
比佢地接受考驗，提早得永生

利申: 非教徒

上帝係全知全能同上帝必保守佢嘅信徒係二樣野黎嘅
上帝係會保守佢嘅信徒，但同時容許信徒面對苦難
就好似約伯咁，苦難係有程度並有上帝嘅親自監察，
過後必有恩典，我哋所想嘅保護同上帝嘅保護係完全唔同
我哋所期望係眼所見，而上帝係我哋眼未能見而已經保護左你，而你不自知。
我唔知道點解牧師會趕你走，但起碼我教會嘅牧者唔會趕人走

咁咪好虛無縹緲

老實講，趕走人仲要報狗真係好樣衰……
咁樣盞令到被趕走嘅人唔會信主

唔係呀嘛，比人吿擾亂公眾秩序？最尾點呀？

踢保冇事

又唔係特登講到虛無縹緲嘅，只係話上帝喺同一件事上（或者整個歷史）所行嘅同我哋嘅期望不盡相同，甚至好大分別姐

好彩

咁樣嘅牧師我都係第一次聽

咁點解你地會信佢

上帝睇嘢應該會喺睇長線嘅，可能有啲事我哋身為人類冇可能會冇上帝睇得咁長遠
同埋聖經都講過上帝唔會加一啲我哋負擔唔到嘅重擔俾我哋嘅

講到呢度我都係好難用把口解釋我哋點解會信佢，我哋去到呢個位都係憑信心接受㗎咋，更何況佢以往都無落過咩空頭支票，無論如何佢都會對我哋負責任，唔會掉低我哋唔理嘅

呢樣你又講得啱

上帝捉緊一盤好大嘅棋

明白
多謝你同另一位巴打

唔洗客氣

想講尼采，太敏感所以我想利申先
曾經返過教會聚會，已受浸，但貪圖世間享樂無返聚會好耐，會講粗口之類，係一個無做好見證嘅基督徒，但願意堅稱主耶穌為神嘅兒子，係我生命嘅光，係我嘅神。

近排讀尼采，留意到尼采嗰種對新舊約聖經，神形象嘅唔同，尼采明顯對舊約耶和華嗰種愛恨分明，有雄心有決心嘅形象好著迷，而對新約主耶穌種極致和善謙卑覺得無所適從。

尼采批評基督教，但對主耶穌係認同，批評亦少，想知咁多位基督徒睇晒成本聖經之後，會唔會好似尼采咁對新舊約聖經，神嘅形象大改變有啲confused?

弟兄你提及嘅points有啲多，等我慢慢逐一回應你先

對於我來講，雖然我仲未讀曬成本《聖經》，但係我至少新，舊約讀左啲經卷，也掌握《聖經》嘅基本脈絡，都有試過你提到嘅嗰種confusion，不過由整本《聖經》嘅角度睇，新舊約入面對上帝屬性嘅描繪唔同，唔等於上帝性情五時花六時變，而係兩約作者可能受著唔同嘅時代背景影響，所以記載上帝嘅事蹟嗰陣側重嘅位有所不同。

總括而言，我覺得上帝無論係喺《舊約》定係《新約》，佢嘅性情一直都無變，可以用《出埃及記》34:6概括：「耶和華，耶和華，是有憐憫有恩典的神，不輕易發怒，並有豐盛的慈愛和誠實。 （NIV Version：“The Lord, the Lord, the compassionate and gracious God, slow to anger, abounding in love and faithfulness“）」雖然喺舊約入面上帝似乎成日發嬲，其實上帝都係有留後路俾以色列人（而唔係對犯罪嘅以色列人趕盡殺絕），應許佢哋會復國，並且差遣一位彌賽亞來救贖世人；同樣，新約裡面嘅神（耶穌基督）睇落和理非到「左膠」嘅地步，但係佢一睇到聖殿被宗教勢力搞到烏煙瘴氣，都係即刻發火「裝修」聖殿，並且預言自己喺末世會帶領天軍天使再來，肅清所有惡人，為所有受苦嘅義人伸冤，可見上帝由此至終都係萬變不離其宗，新舊約有所側重都唔係一面倒咁描繪人眼中嘅上帝嘅屬性。

至於弟兄你，只要你堅信耶穌基督係神嘅兒子，用佢喺十字架上嘅寶血洗清我哋嘅罪，三天後復活，並將來會以救主嘅姿態審判萬民，喺上帝嘅眼中你就係佢接納嘅寶貴兒女啦返唔返邊間堂會相比之下無咁重要（不過最好都定期同一啲信仰比較純正嘅弟兄姊妹相交啦）至於粗口，我就唔會抗拒，但係都要睇場合講，可改則改啦

好多謝你，睇到最後一段有少少眼濕濕。
主內平安

大家都係弟兄姊妹來嘅，洗乜咁客氣呀

永遠都唔好忘記呢份感動呀

神學個到其他弟兄講得好完滿，但我都有小小想補充。

或者容我擴充條問題，
由
1. 「咁點解佢保護唔到佢所有教徒」->
2. 「點解上帝係全知全能同美善,但社會同時出現好人當災壞人享福既荒謬？」

呢個問題牽涉自由意志.

例子：A強姦B

全能同美善既上帝應該阻止.
所以行神蹟B變左超級英雄咁大力.
之後,若果A堅持犯罪,佢用支槍指住B.
神再行神蹟,支槍變左香蕉.
A堅持,用繩想綁B.
神再行神蹟,繩變左蛇走左.

如果人要犯罪,幾多神蹟都阻止唔到.
神創造人既時候比左人自由意志,當然神可以限制人既行為,但如果神日日行神蹟,
就會將「正常」變「非常」.

所以神有時會自限. （但唔等如佢冷血/唔會將詛咒變祝福）

咁咪姐係選擇性美善

Sorry唔係好明，「性善美」係指？

互相學習

前面你講耶酥係美善
但因為人既欲望所以唔下下都落神蹟
咁算唔算選擇性 「美善」

1. 第一句我同意

2. 第二句後半，神唔行神蹟我唔敢答因爲我唔知（真心mode)；
前半，人既慾望我明。
但前半同後半點組成一句我有小小困惑或者你介唔介分享多d得detail

3. 第三句個結論你意思「神係選擇性美善」，你呢到個選擇性係指？

Sorry , 我驚有歧義，所以想問多兩句

咁其實神蹟我成日都覺得同普世價值幾唔同下
唔會有對等同公平
極端d睇
信心愈大嘅人地上嘅生活可以慘過普通人

咁其實當你信地上一切都係神嘅供應
其實都無分神唔神蹟
只係種個薯仔出薯仔
你覺得好合理
但聖經會話
田地收成從來都係神主使

而重要嘅係
神睇嘅係靈魂嘅救贖大過肉體
咁神蹟就可能係為咗令人得救多過救一個人嘅肉體

滷弟兄，信心好夠

信心1d都唔好
不過學下我家牧師解經

「信心愈大嘅人地上嘅生活可以慘過普通人」如果有人呢個處境仍然講到呢句，咁佢真係背十架跟隨主。冠冕同榮耀等緊佢。

「信心愈大嘅人地上嘅生活可以慘過普通人」好moving

呢樣嘢又可以返返去呢個post主題
聖經有幾多係真
又或者講
你信幾多聖經

簡單睇耶利米哀歌
國都滅埋慘過香港
而且係神親手嘅作為嚟

跟隨主而無人聽佢支笛重堅持40年
呢d先係信心
我只係果個惡又懶嘅僕人

弟兄多謝你 ，大家一齊向標竿直跑。

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

最遲成書絕對唔係啟示錄，自己上網查下，啟示錄係使徒約翰寫但最翰福音已經係喺啟示錄之後寫嘅。

有個會員被基督教傷害過？
個個cm都負皮

星期六 我想摺 日日摺

我覺得近年d屬靈生活好hea
共勉之

唔係人人都想/做到耶利米
當你見到跑車/富豪信徒時
就諗點解咁唔公平

是日電台

[YouTube] 緊急戰線公告：喺演算法眼中， Dislike等同Like

比起財富 我更羨慕佢有錢都仲做緊基督徒

【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

如果信係為物質
終會離開信仰
一係就去咗成功神學教會

To make life a little better for people less fortunate than you

再推一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

是日電台

【突發】港人要求制裁中國之聯署，德國議會請願委員 曾阻礙公開！

Little push

push

多謝手足幫手推文

願上帝賜福於香港人

使我們得平安

Amen

多謝弟兄留言支持

近排好靜

係

不過靜就代表樓主我要開新嘅開組post了

敬請期待【連燈開組】（四）

不日登場

政府 D 崇拜管制